今日返補習 有個學生問我呢兩條點計..

第一條面積都算計到 但周長...
第二條直頭面積周長都搵唔到
求大神出招

真係唔撚明點解你會幫人補習

又一教蓄 免費都唔撚要

返去辭咗份工佢啦不如

夠膽幫人補嗰下好野

樓主中學畢業未

咪撚玩啦

「大約」

應該係 9cm 正方形 面積 - 9半徑圓形面積x30/360x2 - 9cm等邊三角形面積

2個01/6 既9cm半徑加個等邊三角

屌 中學之後無掂數都識做 好感動

而家補習老師真係垃圾

試試咁睇

第二條好似有人答咗啦

BTW無咩事就唔好做啦，你好L廢

比曬tips

都係唔識真係要拎去斬

正方形面積減2個4分1圓面積啦
比埋圓半徑啦

原價接收你個學生

我諗你都係收返埋啦

樓主收人幾$補習？
登個學生可憐

樓主小學畢業未？
我覺得你都要去補習社補習

Q1, 33.42
Q2, 77.49

鬼識咩 佢小六

條題目係大約

答翻佢大約咪得

周長太約係樓豬條何B仔咁長

Between 條題目都鳩鳩地 周長與面積各多少平方公分
周長點會平方公分啊

你影果張工作紙個抬頭黎睇睇？

禁簡單都唔識幫人補習

樓主小學未畢業？

不如我幫佢補佢算

30 60 90 rules

唔好po答案呀
助長樓主呢D人誤人子弟

應該咁上下。

中學生數嚟咋啵

考估算既話 D半圓當哂做三角形、梯形睇都得 咁重簡單

啲人係咁話正方形減兩個4分1圓
減完應該變負數

第二題冇寫直角同係咪正方形喎

中學生數都唔識，要上連登求救

希望個家長冇上連登

呢兩條都係典型嘅轉一轉彎先做到嘅題
例如第一條如果你真係夠膽死想逐條逐條計再硬計
數學教授都搞你唔掂

擺明樓主都係嗰啲死背硬背嘅人
初一幾何已經要用海倫公式硬計嘅人

學人教補習啱哂你啦
反正大部份要補習嘅人都係唔想用腦
早啲攬撚住一齊死仲好

你去搵人幫你補習就差唔多

所以話細路錢學生錢最好搵
阿豬阿狗都去得補習

中學生數嚟咋啵
你不如計下第2條個答案

問題係你唔識

咪撚人補你又補啦
你估依啲錢係俾你依啲讀唔成書既人搵架咩

咁你係咪中學都未畢業呀？廢撚

屌你條撚樣如果講真，好心就咪撚誤人子弟啦。
咁撚簡單都唔識，做著你學生真係喊三聲。

答翻條題先
1:四分之一圓周加一條半徑加平行四邊形周長減返一條底邊（即半徑）
2: 兩圓相交與正方形下面條邊係等邊三角形
易得周長： 2*30/360個圓周長+一條半徑
面積： （正方形面積*2-2*四分一圓面積）/2

想知第一條周長唔逐條計，有咩方法可以一炮過計？？

佢小六定你小六呀

點解咁都可以幫人補習

你小五？

佢小六 咁你小幾

咁都可以幫人補

視乎個學生程度去到邊
條問題問大約
第一題小學六年級應該要識做
πr^2 同比例
第二題有小學做要有assumption

先唔講樓主識唔識計
依家啲小學生已經要識計呢啲數？
講真呢題放喺中學都唔過份

唔逐條計，唔代表一炮過計
你係咪蠢到轉少少彎都唔識

如果樓主見到平行四邊形切開咗條四分一圓周
就想將四分一圓周分成兩條弧再慢慢計
最後咪要用正餘弦嚟計
樓主做唔到第一條嘅周長嘅原因
呢個係我諗到嘅唯一可能

小六未學圓面積

幫樓豬計左未姐係令到樓豬又有機會繼續扼飯食

條式啱 答案錯咗
1/2sin60 *9*9=81(3)^(1/2)/4

自己功課自己做啦 問問問

個重點係咁簡單嘅數都唔識計就唔好出嚟害人啦

乜小六噤快識Sin cos tan 樓主有冇考慮教下幼稚園算

樓主算唔算詐騙
呢個社會真係靠呃

我都覺得似
做補習喎咁都唔識？

自己一直講開 周界
乜原來仲個講法叫周長

我表達得搞到佢誤會姐

計到了
感謝大大

btw 周長依個term 喺咩野事 讀咁多年書都只喺識周界

間間有唔同教材
我小學小六有教
我後嚟先知小學有教geometric series 同 arithmetic series

易撚到on9
假膠啦你

用間尺度啦。

平方公分

心算都計左出嚟

大佬你唔好咁痴線啦 影響人地前途㗎

第一跳係咪計錯

功課格式雞拿咁大隻字 似小學生功課 sin cos 學左未？

應該講緊(佢=樓主)小六

其實唔用sin cos tan都做到 不過可能麻煩小小 可以試下

周長與面積大約各是多少平方公分？周長？平方公分？

咪撚教啦屌你老母

我依家純粹問有無其他高效的方法可以一炮過計姐
正正常常學術討論又唔係踩親你條尾，唔撚洗見到就即刻起曬鋼串人蠢到唔識轉彎呀?
你又有幾醒呀

連登仔見到有位入即刻好高興咁屌鳩樓主

自己計啦 s=rθ

佢地好難得搵到位可以屌人
幻想下佢地全部出街唔敢望人
人地撞到佢都唔敢出聲屌人
只敢用個keyboard 惡

認真 樓主唔識第一題應該係恁唔到個平衡四邊形既斜邊 點用小學方法計？

樓豬俾你份人工我ok?

你搞錯左，咁簡單好難唔識，本野應該唔係香港出？應該係周界同厘米。然後，點解周界都係平方厘米？條題目......

冇啦，小學淨係得底*高/2

樓豬 自己功課自己做啦

第一題都得

係咪得我一個覺得好難
真心唔識
利申：數學白痴

希望有上呀

Q1: Area = 6x4 + Pi (6^2) x 30/360
= 33.42

sorry ,get到, 睇唔到unit出錯

人地問有冇方法可以呀，佢都冇落過定論
你就蠢到理解人地問題都唔識

第一題點用小學方式計條平行四邊形斜邊？

數學得lv3嘅我都識
樓主唔好再害細路

同問，見到中文，第一反應封左Sin cos tan 各大rule, 求轉彎方法。

利申廿年無做數了

樓主個垃圾比人屌到深潛

硬係覺得樓主係假膠撚狗

補充返，以為小學數，講漏左唔好意思

用area計

唔怕 你話佢都無顯示係平行四邊形、正方形係計唔到

咁都唔撚識做，番屋企食屎啦

如果呢份係小學功課都真係幾難做
但樓豬你做得補習斷估你都中學畢業啦
有咩可能中學畢業都唔識計

咁你都做到補習 最低工資？

都無第2條高

顯目又真係冇話過係平行四邊形喎

你咪就係嗰個學生
廢柴

比咗個6同30度你

小學好似連sector面積都未教

是咪啲濕鳩小學奧數嚟
小學正常唔會去到呢個程度

中學嚟講呢條可以出喺中二期終試
中二啱啱學哂sin cos同sector

利申：教數，條數係好簡單，但唔認為屬於正常小學生做到嘅範圍

其實大家搞錯晒,樓主係自己去補習,然後佢個身為學生嘅補習老師問佢呢條數點計

btw樓主使搵人幫你補
最多計平你

見到樓上好多人屌樓主
跟住自己又出個錯既答案喺度屌人地垃圾

pyth theorem form2先教

識計又點 溝到女咩？

小六喎

YUP 睇黎大家可以再諗下點做

個學生係小六就會好煩，中學就好簡單……

真心求教，面積點搵到條斜邊幾長，用小學概念的話。
定或者有得意方法砌到？
純學術研究，thx

成班係度幫樓主做功課

唔識就唔好少誤人子弟

第一題唔同sin諗唔到點樣用小學學嘅方法計 其實呢d數都幾反智
明明有個必解到嘅方法但因為未學就唔比用

識果啲係咪中學雞

不嬲數學都唔算叻
dse都係得level 4
仲要畢左業幾年無掂過數都諗到點計
點解你條垃圾好意思去教人

child登

小學方法就唔識喇 問會考巴啦 不過依條都唔係一般小學題目啦

ching 小學數喎 小學未教sin cos tan

其實樓主自己功課黎 作個故仔就有人幫佢答

教低年級，呢樣最痛苦。
第二題面積都要諗下點玩。

lm

成堆人喺度屌樓主誤人子弟，得個講字，自己都唔撚識計

咩Pythagoras theorem, Trigo function, heron’s formula

咪on9啦，你叫個小六咁樣同你計，話畀個學生你就真係誤人子弟啦

成班數學白痴喺度屌鳩樓主，但就冇人用小學程度嘅數去Solve

小學生用小學方法有幾反智
你教唔教得識小學生用微積分？

認真求教，我無屌樓主，純粹想玩計數

冇人留意到條題目出問題㗎？分分鐘畀人撚狗

周長用平方公分？

本身第一條題目就冇可能用小學數Solve

撚你地咋柒頭

教唔識點解要無啦啦迫小學生做呢d數
香港教育

咁小學教畜打錯字真係好閒…

等睇高手用砌野式去解題

連登究竟有幾多中學生

你噏乜？
邊個國家唔係由淺入深教學？

就黎講兩句話係幼稚園數學題都有人撐

你用小學學嘅方法解到再講啦
呢條數放係小學度都叫由淺入深？

廢撚到你

如果佢真係俾小學生做
應該係拔尖課程啦

覺得小六學生用Pythagoras Theorem 做功課都冇問題嘅

我冇嘢講

我個重點係都未證明到係咪真係小學題

Btw 今日有個小一學生問我識唔識計

sorry 收翻

我用K3數學就Solve咗

唔大約都得啦

Q1 面積 33.4
周界 32.7
Q2 面積 3.51
周界 18.4

屌問大約嘛，搵間尺度完 scale 返佢囉

直即係轉一個角度周長就係大約搵到個面積然後當係正方形咁，開返方 X 4 ?

第二果個點搵上面三角形個高 ?

咁簡單都唔識 唔識就唔好做家教喇 誤人子弟

我諗要搵補習嘅係樓主你喎

樓主應該貼錢當買題目溫書啦

想睇下ching點計

垃撚圾
咪撚害人啦

奧數定功課題目嚟?

依家小學淨係有教圓周 無教圓面積㗎喎

Circle至少中三啦
邊可能係小學數

唔知樓豬係咪撚狗 諗到最小學雞嘅計法
利申assume識angle sum同defintion of obtuse/equilateral triangle
再利申大學雞 已經冇讀數幾年

再利申假設小學雞淨係識圓周appx直徑x3

好撚廢

第一條邊長唔識用sin 搵斜邊
第二條搵唔到等邊三角形
樓主你收皮啦 仲幫人補習 垃圾

講真 無料真係唔好做補習老師
無謂教壞人 ...

原來我教到數 樓主可以收皮

唔好誤人子弟啦

小六都咁複雜既

一望個答案已經知

話連登成堆得把口唔識計果啲
我想講兩樣野
首先 連登仔唔識計有乜問題 依家係樓主補習 佢有義務要識計 但連登仔無
仲有 依兩條數其實好淺 中學生操fit晒考DSE果時應該5分鐘內計到 就算我依家讀U 4年無計數都計到

樓主唔好誤人子弟啦 當年幫我補習果個medic大佬 phychembio全科補 任何一題pastpaper都唔會用多過10分鐘

第二條
周長=(9+3pi)cm
面積=(81-13.5pi)cm2

有幾難

第一條洗乜用SIN COS 計....

正宗誤人子弟

小六程度都計到啦

點解上面咁多人話中學生數

小學生數嚟㗎喎

起碼我小學嗰時應該唔洗學到咁難

計到圓形面積再30/360 咪得...

我諗個學生都勁過你

最好笑係
係咁屌人唔識計果班

好多都計錯

畢業十幾年
唔識計..

CE B

成班中學雞係咁 dum d 公式出黎有撚用咩
人地小六炸 on9 , 擺明係用條繩大約圍番個周界，之後用間尺度啦 on9

咁簡單，你帶佢去沙灘，用沙整到咁，再挖返影面積d沙出來，拎把尺度下咪得

小六

正確答案出現

小學學緊估算，唔係題目點會話大約

成班數學天才，DSE有冇3

第二題唔識都由你
第一題都唔識就真係唔好幫人補好過
仲有一大堆人係度拋中學公式jm9

減走咪得....

想睇ching表演

其實就算第一條係小學數
最快捷方法亦都唔係用sine
樓上邊個傻仔用咗sine？

計咗平行四邊形面積先
再減返30度嗰個sector area
再加返60度嗰個sector area咪得

周界就仲易 平行四邊形個周界
再加返90度sector個arc length就得

邊度要sine

你減畀我睇

1. 周 28+3兀
2. 唔識

Ce c 唔記得晒

你計平行四邊形個周界畀我睇

唔用中學數計斜邊

計唔到正契弟

平行四邊形個周界點計？

第二條用微績分計到，中學方法未諗到

會考d...已經唔記得晒sin cos

利申有幫人幫習
圓面積 畢氏定理 sin cos tan 係中二教
唔認為係一般小學生要識程度

先唔講我相信呢題俾全港中二學生做
相信最少1/3都未必識做

極度懷疑係奧數
印象中奧數好似見過類似題目

殺雞用牛刀

上面都有人講過 初中先教圓形面積
叫樓主影張工作紙出黎證明係小學 佢又唔影.

條斜邊唔係6

B周長

你確定平行四邊形周界係6x4?

6x4唔係平行四邊形周界

平行四邊形= 6*4=24CM...
減走兩個圓形嘅半徑=24-6-6=12cm
加返30度圓周=12+3.14=15.14cm..

重新讀小學啦

6x4係面積

小弟不才
請問中學雞嘅方法唔用sin點算快計到平行四邊形周界?

呀屌... 係喎

小學應該係有教畢氏定理
斜邊係a^2 = 4^2 + 6^2
所以呢條小學答案入面應該係有小數或者square root做答案

Btw 戴返個頭盔 唔同小學教嘅數學都會有唔同進度
我曾幾何時都以為畢氏定理係得中二先開始教

畢唔到業

小學冇教畢氏定理

利申有補小學生同中學生

用面積周界比？

岩岩去查教育局個課程
畢氏定理係中二先教的

幾肯定同你講係未教
少數會教下圓面積但唔考

虛線三角形底邊係幾長？

Btw 原來我第一句打咗
「就算第一條係小學數」
其實我係想講 就算第一條係中學數 用sine都係太慢
本身唔係諗住話挑戰小學計法 自膠

小六連次方都係增潤課程

條虛線唔是6

好啦 原來我都係自膠
我認做契弟啦

有冇巴打諗到第二條唔用sincostan/pyth thm點做

between一個post就睇到連登質素
出post嘅一係中學數都唔識枉為人師,一係1999唔講明係小六level
然後回post嘅見位即入,一味以為樓主一定係唔識中學數
尤有甚者亂比錯嘅solution然後恥笑樓豬垃圾
冇眼睇

睇完啲comment發覺成班撚樣讀左十幾二十年書都係讀屎片

首先用平方公分我估係台灣數。

繼而唔用 sin cos 唔用 Pythagoras 一樣可以搵到第一條平行四邊形個斜邊。 30度已經提示咗佢係將個等邊三角形切成一半，所以當高係4嘅時候，自然可以搵到平行四邊形嘅斜邊係8。第一條係可以用小學水準搵到答案。

喂屌你小學數題目成班懶醒用中學數計係做乜鳩

教過小學同中學學生
呢兩條根本唔會係小學程度
一係樓主就係柒撚左所以之後先話係小六生問
一係樓主就戇鳩鳩唔識教
與其操呢D數不如操卷仲好

btw 呢兩條小學程度係真係可以計到
唔洗用sin cos law

咁你小一？

Monte Carlo?

你試下將另一半砌返埋，睇下係等邊三角形定箭咀

吓我明立獨巴講咩喎
你不如試下比少少想像力?

我都諗唔到 唔用sin點計...

第二題面積咪減走個equilateral triangle同兩個30度既sector
周界都係sector邊*2+正方形side
反而唔明做乜要用sin cos

利申曾經補習誤人子弟, 學生問既好多都唔柒識/唔肯定

所以點計？

個個拎中學野黎計小學數

笑死

呀屌, 計三角形面積咪要sin/pyth

話明小學數，仲要問大約，搵長度應該用繩度喎

原來講緊虛線部份

自啪一打

第一條，直角三角形，其中一隻角三十度，三十度角對邊一定係斜邊一半

其實如果答案有開方既話就已經幾乎肯定冇可能用小學數計啦
小學數有咩課程會涉及開方

究竟做乜9
搵周長咪2pi r 乘角度，角度好易搵姐
搵面積咪pi r r 乘角度再搵啲正方/平行四邊形減左佢囉
正方形平行四邊形都唔識計就執7左佢
上面sin乜9

sin 30 = 0.5

你用緊sin 既theorem ?

公你老母分咩

你只係將sin30=0.5用中文寫出黎

屌你最好笑係上面話樓主班垃圾，自己都計錯

而家小學就用sin咁中學學咩

畫個等邊三角形已經知道啦

誤人子弟

點prove?

第二題個面積, 減走兩個sector要pi, 減走個三角形面積又有開方(0.5*x^2*sin 60)
sin 60=(3/2)^(1/2)
點諗用小學數, 唔用pyth/trig都唔會砌得出呢個答案啦, 小學數除咗pi之外點會有無理數

有學生好advance 我唔會否定

例子 沈子君

2條數係中學數黎

最少要識 sin cos tan +畢氏

但問題 教既人好廢...google都唔google上黎搏屌

lihkg 大把數學家 major in math Pure A M1M2 5***********

大約因為係pi 用左約數

唔識計

會唔會係啲濕鳩小學奧數要用多少少extra知識計
小學同初中啲奧數咪即係用啲本身學年未教既嘢計數咋嘛

有既...按比例 還原條題目 用繩慢慢量

面積就數格仔

唔好害人啦 垃圾
咁都唔識點教人呀

scan入小畫家掃pixel

小弟不才，正話就試咗唔用中學數解條斜邊出嚟，請巴打過目。

結論, 肯定唔係用小學課程計到既, 嘈呢樣嘢既可以收皮

獨立巴個解係#235
我係#173
原理都係用三角形嘅一啲definition

謝謝樓上媽媽回覆 妳們好棒

結果 第二天女兒到學校 老師說她出錯題目了(揉紙團)

第一係台灣嘅題目

第二係題目出錯

炒車了炒車了

用30度推導三角形斜邊係8

但係問題係中間少咗一步

點解知道30度，60度，斜邊就係高嘅2倍？

少咗一個解釋喎

Sorry我睇漏咗，自膠

你有道理

你啱

中學計法

小學計法： 用繩度周長， 面積就不斷分做三角形係咁減

樓主先係要補習嗰個

正解

見佢用平方公分其實已經知佢好大機會唔係香港數

完場 無位入。空倉等睇聽日究竟點

巴打諗清楚啲，條斜邊點會用6同4嚟計

4/sin30 sor

其實條數又唔係話真係咁難，不過真係要用個腦諗下，上面好多人衝出嚟認叻，點知佢自己都係計錯嘅
夠膽講有份恥笑樓主的人入面可能超過一半都係唔識做嘅，唔識做唔緊要，明明唔識以為自己識嗰啲先攞命
而且條題目應該係奧數嚟，以前好似做過類似的嘢，依啲數根本就預你靠估，小學生應該點估到近似值先係重點

早知我都去做補習

第一題周界唔周trigo可以點計

應該冇畫錯

1. 周長=60degree arc +radius x 2 + 底x 1 + 斜邊x2 - radius
2. Area = 正方形 - 2x 30/360 x 圓面積 - 等邊三角形面積
周長=2 x 30 degree arc + 正方形邊長

Btw, 你都係唔好誤人子弟啦

知我者也

睇嚟要補習嗰個係樓主

巴打讀文科？
呢兩條野唔難喎
第一條周長
咪1/4個sector圓周 +6*2（半徑兩條） + 6（平行四邊條邊 + 2*(52)^1/2 -6（兩條斜邊 一條要減半徑）
(冇圖睇住腦補計 畢氏定理咋喎 我估初中數學？）
第二條
你畫個等邊三角形係中間（3條半徑組成）
再慢慢加加減減都得啦
角度都有齊 有咩難

咁都難 一陣高中比你幾條equation計locus 你咪死左

廢撚到 無計數十年一睇都識啦

就係你呢啲仆街搞臭成行

屌你條題目
大約姐係要約幾多

On9 樓豬無讀過書？

屌 睇呢個post都咁撚多笑點
連登仔會考30分

返左工冇用腦多年，竟然唔識計，最慘係唔願去諗
利申：02年AL Pure Math A

我學生都識計

連登咁撚多小學雞問功課

C你老母

轉工

屌怪唔之得宜家啲家長夠膽死開85~90蚊個鐘呢啲閪價
原來有你班垃圾係度做爛市

你班傻仔比人撚 樓主係學生呀

雖然小學都係未教等邊3角形係60度
但呢個係小學生理解到

第二題教佢用微積分啦 變長期飯票

問功課就問功課啦

我慘啲 仲讀緊書個腦已經唔識郁
諗左輪都計唔到
利申 dse math 5**

其實第二題都無標明下面兩隻係直角,定係我on9左?

無野了,係我on9

純粹問下，小學教左三角形內角和/等邊三角形60度未？

冇掂數學好多年，點知第一題係平行四邊形？唔可以係梯形？

遮係其實咁撚簡單既題目你都唔識 就好心你唔好去誤人子弟啦⋯

小學都識 你有乜資格幫人補習 仲好意思上連登問

見到上面好多人話第一題有平行四邊形，有冇人可以解解點睇出嚟？

1就話要諗下
2喎 簡單到咁 唔係下話

Ugard唔識第2題面積。。。

直角梯形

math master

咁點計面積啊死傻西

題目話大約啫嘛

小六呀 第二題唔可以用sin cos 計
成班懶醒

原來依加d補習係咁易做

個個話自己識 計到第2題未

睇#324啦ugrad

第二題好撚難

咁你計到未

大約等於？？？

其實只要畫 1cm x 1cm 格仔 之後數格仔咪得

幾歲呀 感都唔識

垃圾就唔好幫人補習啦

無料就咪學人做補習老師啦 係到誤人子弟

第二條只係想考你
任何直線畫係Arc同圓心之間都係半徑9cm
所以有等邊三角 有60度
所以曲線係2個30度sector既arc
應該唔關sin事

第一條唔係某位巴打講我真係諗唔到

佢小六關你識唔識咩事
你讀過中學呢啲好基本
你數唔勁就咪撚補人習

1 ans 33.425 cm^2
2 ans 77.485 cm^2

不如咁
我地教你

你比翻人工我地

塗色部份面積喎呀哥

幼稚園都識啦

計黎睇下

一定要用pyth

未教